【調查】港女一年4,000蚊買護膚化妝品 僅4%唔買

尼爾森發表消費者化妝品研究報告，顯示港女過去一年平均花費4,000元買護膚品及化妝品，過當日以35至44歲女性消費力最高，而海外購買的情況愈來愈普遍，僅得4%港女沒有買任何護膚品或化妝品。

結果顯示，過去一年，96%受訪女性曾買過護膚品或化妝品，護膚品（93%）的購買率較化妝品（81%）高，其中25-34歲的輕熟女購物次數最為頻密，每年買11次相關產品；其次是18-24歲的少女，每年購物次數為10.7次；至於35-44歲的女士的購物次數雖然相對較少，但消費力最高，一年花費達5,000元。綜合各項調查，護膚品及化妝品的主要消費者是25-34歲及35-44歲的女士。

調查又指，在租金高企及營運成本持續上漲的情況下，很多品牌正審視是否值繼續加強營運實體商店的投資。愈來愈多的女性消費者於旅行時及海外購入護膚品及化妝品，佔她們總消費的一成，其中年輕的女性（18-24歲）較常使用網上平台購買護膚品及化妝品，而成熟的女性（45-55歲）則較多到個人護理專門店購買。

香港尼爾森快速消費品及零售行業副總裁李國基表示，不同年齡層的消費者對於購買渠道有不同偏好，故成功為不同年齡的消費者度身制訂市場推廣及銷售渠道能有助帶來更好銷售回報。

計番上黎, 一個月三百幾蚊係護膚化妝品到, 都算OK 既、

4 千一個月呀

有無講呢4,000蚊當中有幾多係由港男埋單？

盲撚左？

其實相對外國算少

4000係扣除左港男埋單果d?

4%豬西

可能係窮苦學生妹

4000美金？

一年一部ps4加幾隻game都只係四千，以後咪撚再嘈

化妝護膚各4000下話

25歲已經叫輕熟女

一定唔止咁少

有用護膚品同唔用既膚質差好遠
淨係日日搽防曬第日老左都望落後生幾年先
4000真係唔多

4000一個月呀

一個月4千呀?

4000一個月合理d

請做運動

4000一個星期下嘛

貪靚買護膚品其實我接受到
化妝品真係唔得